<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les divagations d'un geek !</title>
    <description>Petit Blog sans intérêt d'un étudiant en informatique, à vocation thérapeutique plus qu'autre chose. J'y parles de ce que je veux quand ça me chante. Mais qui sait, en vous perdant ici, vous tomberez peut-être sur une ou deux perles qui auront mérité le détour. Lire les articles sur la page d'accueil c'est bien, mais vous pouvez les commenter en allant sur la page d'un article grâce à Disqus, comme ça je verrais si j'ai des lecteurs :)
</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 17:10:38 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Feb 2018 17:10:38 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.2</generator>
    
      <item>
        <title>David Gemmel, écrivain de Légende</title>
        <description>&lt;p&gt;Bonsoir tout le monde,&lt;br /&gt;
Le 28 Juillet 2006, un grand écrivain nous quittait, suite à un problème cardiaque.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;RIP David Gemmel. Puissiez vous parcourir le Vide pour toujours en compagnie des héros dont vous avez compté les aventures.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Il y a 3 jours, je me connecte sur twitter et je vois le rappel de cette date anniversaire par les éditions Bragelonne, j’ai donc décidé de sauter sur cette occasion de parler d’un de mes auteurs favori (surtout de son chef-d’oeuvre en fait). Donc en route…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David Gemmel a presque toujours vécu de sa plume, d’abord en tant que journaliste, puis en tant qu’écrivain. Son premier et plus célèbre roman, Légende, a d’ailleurs causé son renvoie d’un des journaux pour lesquels il a travaillé (si vous voulez les détails, je vous laisse chercher, il y a une interview vidéo qui en parle, cette petite histoire vaut le détour :p).&lt;br /&gt;
Je l’ai justement découvert grâce à Légende, “premier” volet de la saga Drenaï, relatant la bataille de Dros Delnoch (forteresse Drenaïe), face aux hordes de Nadirs unifiées sous la bannière du conquérant Ulric. Pendant qu’il écrivait Légende, David Gemmel était dans l’attente de résultats d’examens concernant un éventuel cancer, le diagnostic déterminerait la conclusion de l’histoire : s’il était positif, la forteresse Drenaïe tomberait aux mains des Nadirs (représentation de la maladie s’attaquant à lui), sinon elle résisterait… et elle a résisté (qui a parlé de &lt;em&gt;catharsis&lt;/em&gt; ?! Qu’il se dénonce, il a gagné un bon point !), ouvrant la porte à tout un univers dont la richesse égale à mes vieux celle de l’univers de Tolkien (sauf que c’est mieux écrit… je parle mal ! Je m’en fiche : j’arrêterais le trashtalk le jour où j’arrêterais de respirer).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon, attaquons nous à cette saga maintenant, on reviendra un peu sur son génial créateur et ses autres oeuvres après… (Le lendemain :) En fait non, je ne vais pas vous faire une description détaillée de l’Univers, la flemme, faites comme moi : lisez cette série et appréciez sa richesse ! Nous allons juste nous arrêter sur deux ou trois personnages que je trouve emblématiques dans cette série et pourquoi je les aime. 
Commençons par le plus épique de tous : Druss. Druss est une Légende (avec un grand “L” s’il-vous-plait !), et pourtant il n’est rien de plus qu’un homme, aucun pouvoir magique, bardé de cicatrices… décrit comme ça il a l’air plutôt quelconque et pourtant, il est doté d’un charisme extraordinaire et d’une grande renommée, à tel point qu’il est respecté (révéré ?) même par ses ennemis. Il a beau être un Drenaï, les Nadirs le respectent et le nomment Marche-Mort (un topos récurrent dans les histoires mettant Druss en scène : la Mort marche dans ses traces). On peut dire sans exagérer que Druss est un avatar du courage, de l’abnégation et de l’honneur, tout en restant profondément humain avec ses forces, ses faiblesses et ses tourments, ce qui permet dans une certaine mesure de s’identifier au personnage et de s’y attacher.&lt;br /&gt;
Un autre personnage que j’aime beaucoup dans cet univers est Waylander l’assassin, un personnage sombre et torturé, au sens moral plus que douteux. Ni bon, ni mauvais, il tue pour l’argent ; argent qu’il n’utilise pas, bien qu’il soit immensément riche. Il passe sa vie à arpenter les routes, arpentant le monde de contrat en contrat. Tout comme Druss, il est une légende, ses “exploits” sont contés par les bardes dans les tavernes. Voilà le personnage tel qu’on le rencontre au début de ses aventures, après qu’il ait commis le meurtre qui met fin à l’Empire Drenaï. Mais le personnage n’est pas foncièrement mauvais, il est devenu cette instance du chaos à la suite du meurtre de sa famille, passant des années à traquer les assassins et noircissant son âme par la même occasion. Son histoire (sa trilogie) commence avec la rencontre de Dardalion, prêtre de la Source, qui l’ammène par inadvertance sur le chemin de la rédemption, tout en s’aventurant lui-même sur celui de la guerre…&lt;br /&gt;
J’avais songé à parler de &lt;em&gt;Tenaka Khan&lt;/em&gt; et de &lt;em&gt;Skilgannon le Damné&lt;/em&gt;, mais je vais m’abstenir finalement : j’ai déjà eu assez de mal à parler de Druss et Waylander sans trop spoiler mais, je l’espère, en donnant envie de découvrir leurs aventures.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concernant la saga Drenaï en elle-même, je me contenterais de vous orienter vers wikipédia et les forums de fan, sur ces derniers vous pourrez découvrir le débat concernant l’ordre de lecture de ses 11 volets (ordre de parution ou chronologie de l’univers ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revenons donc un peu sur l’auteur. Pas besoin de vous dire que la saga Drenaï m’a emballé, je pense que c’est clair. Je place sans hésitation David Gemmel parmi les dieux de la littérature au côté de Tolkien, Lovecraft… et pourtant je n’ai lu qu’une seule de ses séries, car il y’en a encore quelques autres que j’ai à découvrir.&lt;br /&gt;
Je ne sais pas trop comment conclure cet article (enfin ce &lt;em&gt;ramassis-d’idée-que-j’ai-mis-3-jours-à-pondre&lt;/em&gt; serait une meilleure description), donc je vais juste vous dire : “Salut les kiwis, à bientôt”.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 18:21:51 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/07-31-2016/David-Gemmel.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/07-31-2016/David-Gemmel.html</guid>
        
        
        <category>littérature</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fin de Partie</title>
        <description>&lt;p&gt;Oui, encore un titre un titre symbolique pompé ailleurs (Samuel Becket pour ceux que ça intéresse) qui dénote mon manque d’imagination ces derniers temps, mais pourquoi forcer des mots qui ne veulent pas sortir de ma gorge ou se laisser taper sur mon clavier quand des vrais auteurs ont trouvé les mots adaptés pour exprimer mon ressenti des décennies avant ma naissance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai joué ma partie du mieux que j’ai pu, mais quand le coeur n’y est pas et qu’on ne comprend pas les règles du jeu (ou qu’on ne les accepte pas), la partie est jouée d’avance. Une raison pour abandonner ? A priori oui, mais je suis trop entêté pour ça (ou trop désespéré peut-être mais ça seul l’avenir le dira). En tout cas, une chose est sûre : j’ai joué et j’ai perdu, il n’y a plus qu’à remettre les pièces en place, établir une stratégie et recommencer une nouvelle partie.&lt;br /&gt;
Mon erreur dans celle-ci ? Je commence à me dire que j’aurais peut-être dû gueuler un bon coup au lieu de me laisser abattre, envoyer valser les règles établies et jouer selon les miennes… ça donne à réfléchir à beaucoup de choses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur ce, je retourne à mes reflexions et je vais peut-être enfin prendre le temps d’écrire sur cette saga que je projetais de présenter dès la création de ce blog.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 13:57:10 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/04-26-2016/fin-de-partie.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/04-26-2016/fin-de-partie.html</guid>
        
        
        <category>général</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les fins sont toujours tristes !</title>
        <description>&lt;p&gt;Non, je ne vais pas donner dans le glauque ou le morbide, malgré ce que le titre peut laisser paraitre, en fait on va bien parler de bouquins cette nuit.&lt;br /&gt;
Il y a un truc avec les romans qui me laisse toujours un peu triste, c’est quand j’arrive à la fin du livre/de la saga. On passe du temps sur ces histoires, on s’attache au(x) personnage(s) (enfin si l’auteur a bien fait son boulot, mais dans le cas contraire, il y a de bonnes chances que le livre finisse sa vie oubliée sur une étagère sans avoir été terminée parce que c’est de la merde !), on se met même parfois à leur place, suivant la façon dont c’est écrit, bref on s’investit émotionnellement. Le hic, c’est qu’au bout d’un moment, on arrive à la dernière page, et là il y a toujours ce petit pincement au coeur.&lt;br /&gt;
Bon, ça serait peut-être utile de le préciser, je parle surtout de space opéra et d’heroic fantasy. Je n’ai jamais ressenti ça avec un roman policier, j’arrive tout simplement pas à accrocher : je veux du rêve, de l’épique et on n’en trouve pas dedans.
Et comme les bibliovores (bibliophiles ? Osef. Employez le terme qui vous plaira) sont tous masochistes, ils trouvent une nouvelle série à dévorer et ainsi de suite tel des Sysiphes de la littérature.&lt;br /&gt;
Bon les persifleurs, vous allez me rétorquer que je n’ai qu’à le relire mon roman, et je vous réponds que ouvrir un livre pour la première fois et l’ouvrir pour le n-ième fois, ce n’est pas pareil : l’histoire est connu, le charme est rompu (oui ça rime, c’est la classe).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était ma réflexion du jour, que je voulais partager, après avoir fini un roman dans le train. Sur ce bonne nuit les kiwis !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 02:28:25 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/04-15-2016/Les-fins-sont-toujours-tristes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/04-15-2016/Les-fins-sont-toujours-tristes.html</guid>
        
        
        <category>littérature</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Still Alive !</title>
        <description>&lt;p&gt;Explication du titre : j’adore Portal et je suis complètement dans le cirage vu qu’il est presque 1:00 du matin et que je trouve pas le sommeil donc je ne risque pas de trouver mieux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc non mon blog n’est pas mort, j’ai investi assez de temps dans sa création pour ne pas avoir envie de le laisser tomber comme ça, surtout qu’au final j’aime bien écrire. Il faudrait que je m’astreigne à écrire un article par semaine. Sur quoi ? Sur ce dont j’ai envie de parler tout simplement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors qu’est-ce-qui s’est passé depuis janvier ? Ma dépression et mes crises de nerfs m’ont bouffé, j’ai eu à passer mes foutus partiels, que j’ai malheureusement foiré (quand la motivation et l’énergie ne sont  plus là, on peut faire ce qu’on veut : le résultat sera toujours le même). Donc je suis sans doute bon pour redoubler (si je veux absolument mon master en épistémologie des sciences) ou me réorienter. A l’heure actuelle, je devrais être en stage de fin de licence, pas de bol, je n’ai rien trouvé jusque là et je crois bien que c’est mort. Bref sur le plan universitaire, c’est un peu mort pour moi cette année ; quant au reste, eh bien, mon médecin a fini par trouver un traitement qui me maintient à flot, et j’arrive à voir à moyen terme et à essayer de réparer certaines erreurs commises auprès des gens que j’aime (un pas après l’autre). Mes projets à l’heure actuelle : me trouver un boulot (qui pourrait peut-être me servir de stage avec un peu de chance), économiser assez d’argent pour pouvoir aller participer à un tournoi de Magic en octobre prochain, le &lt;a href=&quot;http://mtgsalvation.gamepedia.com/Grand_Prix&quot;&gt;Grand Prix&lt;/a&gt; de Londre. C’est pas grand chose, mais des petits objectifs, c’est mieux que rien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur ce, c’est pas tout ça, mais j’ai un second article en tête, et peut-être qu’après l’avoir écrit j’arriverais à trouver le sommeil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS : pour ceux qui ne connaissent pas la chanson ‘Still alive’, honte à vous, allez l’écouter tout de suite sur youtube :p.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 01:54:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/04-15-2016/Still-Alive.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/04-15-2016/Still-Alive.html</guid>
        
        
        <category>general</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Soirée d'anniversaire et remerciements</title>
        <description>&lt;p&gt;Salut les amis !&lt;br /&gt;
Bon je me répète un peu, mais il y’en a quelques uns qui n’ont pas facebook et qui ne risquent pas de voir le message que j’y ai laissé à ce propos.&lt;br /&gt;
Je voulais vous remercier pour la soirée de Jeudi pour mon anniversaire. Vous êtes tous adorables, des ami(e)s en Or. Par moment, je me demande si je vous mérites vraiment. En tout cas on aura passé une soirée géniale, bien mangé (mon premier welsch après 4 ans dans le Nord ^^) et on se sera bien amusé avec le draft. Et surtout vous aurez réussi à me surprendre, je ne m’attendais pas aux cadeaux (d’autant plus qu’ils étaient particulièrement bien choisis) vu que pour moi cette soirée en était déjà un en tant que tel. Vous avez bien failli réussir à me faire pleurer, et vous m’avez surtout bien fait rire. En tout cas merci beaucoup, et espérons qu’on pourra réitérer ça l’an prochain. Ce qui est sûr c’est que c’est exactement ce dont j’avais besoin pour mon moral, ça et tous les petits bonheurs que cette semaine m’aura apporté.&lt;br /&gt;
Bref, tout ceux qui se savent/sentent concernés, je vous embrasse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur ce bonne fin de soirée, et promis je rédige un vrai article après celui-là.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 23:54:20 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/01-24-2016/Soiree-anniversaires-remerciements.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/01-24-2016/Soiree-anniversaires-remerciements.html</guid>
        
        
        <category>anniversaire</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le 3 Janvier</title>
        <description>&lt;p&gt;Bonsoir Humains !&lt;br /&gt;
Vous vous demandez certainement : “C’est quoi ce titre ?”. Je vais répondre à cette question par une autre question (parce que je suis Juif… Bon ok cette blague est de mauvais goût, mais elle était trop tentante et facile à faire) : “Quelle est la pire date pour un anniversaire ?” Interdiction de répondre le 29 février, ou alors je vais vous lancer dessus des… pingouins en peluches ! (Comment ça, ça ne fait peur à personne ?) Les réponses valides sont 24/25 Décembre, l’une des dates de Pâques, et le 3 janvier (parce que c’est la veille de la rentrée !).&lt;br /&gt;
Tout ça pour dire : aujourd’hui, c’est mon anniversaire ! Malheureusement, je n’ai pas pu le fêter vu qu’il fallait revenir sur le campus (c’est pour ça que c’est un jour pourri pour un anniversaire), mais je compte bien réunir mes amis et manger du gâteau dans la semaine (à tout ceux qui sont né le même jour que moi et qui ont ce problème également, j’espère que vous aussi, vous pourrez partager un gâteau avec vos proches dans la semaine).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tout cas maintenant je suis vieux (24 ans), de ce fait j’ai le droit de dire des choses comme “de mon temps…”, “ah ! c’était mieux avant !” ou “Reviens ici, espèce de chenapan ! :p&lt;br /&gt;
Bon c’est vrai que je ne suis pas très crédible en vieux papi gateux, mais c’est pas grave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur ce je vous souhaite une bonne nuit (il est minuit à l’heure où j’écris ces lignes) et mon avis sur Star Wars 7 devrait arriver d’ici 1 jour ou 2 pour ceux que ça intéresse.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 00:49:40 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/01-04-2016/Le-3-Janvier.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/01-04-2016/Le-3-Janvier.html</guid>
        
        
        <category>anniversaire</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Star Wars 7: fiasco ou pas ?</title>
        <description>&lt;p&gt;Salutations jeunes padawans !&lt;br /&gt;
J’en avais déjà parlé, alors le voilà : mon avis sur Star Wars 7. Pour en avoir parlé avec un ami connaisseur de l’univers étendu, je risque de me faire hurler dessus par quelques personnes. Je craignais que Disney ne viole les souvenirs d’enfance d’un bon paquet de personne en nous sortant quelque chose du genre “Star Wars Episode 7 : L’odyssée de Jar-Jar Binks” (ou pire), histoire de vendre des jouets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement ce film est loin d’être mauvais, il vole peut-être même un peu plus haut que Jurassik World. Dans les deux cas, on a eu affaire à du &lt;em&gt;fan service&lt;/em&gt; de base, qui a permis de vendre des jouets. Mais en les prenant sans attente particulière, on ne passait pas un mauvais moment au ciné. Pour résumer les points positifs, Disney ne viole pas les souvenirs d’enfances des gens et ne rejoint par Square Enix dans le club des destructeurs de franchises cultes. Bon ils ont encore 2 épisodes principaux et un spin-off pour faire ça, mais on ne peut qu’espèrer que ça aille en s’améliorant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et il y a intérêt à ce que ça s’améliore en qualité du contenu ! Je le dis tout de suite, niveau technique cinématographique je n’y connais rien. Le seul avis que je peux donner sur les effets spéciaux, c’est “c’est beau” ou “c’est moche”, idem pour le cadrage, etc. Je suis issu d’une formation littéraire à la base donc je vais juste parler du scénario.&lt;br /&gt;
N’attendez pas une adaptation en roman du film ou des romans/nouvelles se déroulant en marge de l’histoire principal car le scénario est trop léger. L’Univers étendu de Star Wars est vaste de ce que j’ai pu en voir et ce film ne lui rend pas justice, il est très superficiel. On ne sait rien des personnages quand on arrive à la fin du film, on n’a eu aucun moyen de s’attacher aux héros de la nouvelle trilogie. Ce sont pourtant des mécaniques littéraires et cinématographiques essentiels à toute saga, il faut un fil conducteur entre les différents tomes/épisodes, ça passe autant par l’attachement affectif envers les personnages (ce petit truc qui nécessite qu’on connaisse un minimum leur histoire, leurs objectifs, leurs valeurs, etc. et qui fait que quand l’histoire est fini on a un petit pincement au coeur) que par une trame scénaristique bien ficelée et cohérente. Pour ce qui est du “bien ficelé” déjà, on repassera : il y a un gros trou scénaristique entre l’épisode 6 et l’épisode 7 qui génère trop de questions qui n’ont pas lieu d’être (Les rebelles avaient gagné, une nouvelle République a été créé, alors d’où sortent les méchants qui se font appeler “Premier Ordre” ? D’où sort ce nouveau Sith qui semblent tirer les ficelles dans l’ombre ?). Et pour la cohérence : un laser qui se charge en dévorant des soleils ?! WTF ?! Dans la prélogie, la République ne pouvait même pas espérer posséder une technologie aussi avancé, dans la trilogie originale, sous le règne de l’Empire, les vaisseaux spatiaux sont des poubelles spatiales. Tout ça pour dire que c’est un peu gros, surtout pour faire un film qui copie beaucoup sur son grand frère l’épisode 4 (on peut faire beaucoup de parallèle entre les deux vous l’aurez remarqué).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me semble que la jeunesse des personnages a été considéré comme un point négatif, mais à part pour le chef des troupes des Nazis… pardon du Premier Ordre (Snif ! Au revoir Tarkin ! Au revoir Dooku !), ça ne me choque pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En parlant de Nazis, l’analogie du Nazisme dans le film est bien faite je trouve. j’ai retrouvé une vieille photo datant de la seconde guerre mondiale vue en histoire au lycée à laquelle une scène du film m’a fait pensé. Voilà les deux images pour comparer (on m’a dit que c’était triste que je ne mette que du texte sur mon blog alors voilà :p).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/img_post_sw_1.jpg&quot; alt=&quot;Discours d'Hitler&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/img_post_sw_2.jpg&quot; alt=&quot;Scene de Star Wars 7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir, Kylo Ren : il est mieux sans son masque, il a un petit côté Severus Rogue qui contribue à lui donner une image d’anti-héros torturé qui me le rend très sympathique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon en fait non je n’ai pas fini (imaginez cette phrase prononcé avec un accent chinois par un vieux bonhomme qui vous frappe à la tête, je vous laisse chercher la référence pourrie). C’est maintenant qu’on va me brûler pour hérésie ! Harrison Ford a eu une sortie tout à fait honorable bien qu’un peu niaise et téléphoné ! Ce n’est pas une mort classe à la Sean Bean… mais &lt;em&gt;IL N’EST PAS&lt;/em&gt; Sean Bean !!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon je n’ai pas tout traité, ce n’était pas le but de toute façon et ça prendrait trop de temps (et surtout je n’ai pas les compétences/connaissances pour). J’ai parlé de ce qui m’avait paru pertinent sur le coup et sur quoi j’avais un avis (et avant qu’un rageux tombe sur ce post, ce ne sont que &lt;em&gt;MES&lt;/em&gt; opinions, donc va brûler quelqu’un d’autre, les fans les plus fanatiques vont déjà s’occuper de mon cas pour ce que j’ai dit sur Harrison Ford ^^).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur ce bonne nuit (on est le 7 Janvier et il est 3h du matin quand je finis ce post), et que la Force soit avec vous.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 01:13:55 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/01-03-2016/Star-wars-7.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/01-03-2016/Star-wars-7.html</guid>
        
        
        <category>cinema</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Adieu 2015, bonjour 2016 !</title>
        <description>&lt;p&gt;Ca y est, la Terre a encore fini de faire un tour autour du Soleil. Bravo ma vieille, maintenant faut recommencer !&lt;br /&gt;
2015 est enfin fini et une nouvelle année commence. Espérons qu’on fasse qu’elle soit meilleure que la précédente à tous les niveaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maintenant c’est l’heure des bonnes résolutions ! (Oui ça existe encore cette tradition pourrie !) Vous en avez pris ? Personnellement, je dirais :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ne pas refaire encore et encore les mêmes erreurs (ça c’est dur);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Apprendre de mes erreurs (c’est encore plus dur);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Comme j’ai découvert que ça m’aidait à garder mes idées claires et ordonnées, continuer ce blog et, de manière générale, continuer à écrire ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ne plus avoir peur de me lancer et relever des défis (si j’arrive à faire ça, j’aurais réussi mon année).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Je pourrais sûrement trouver d’autre bonnes résolutions mais 4 c’est déjà beaucoup, surtout qu’en général les gens ne s’y tiennent pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon bonne nouvelle pour mes camarades étudiants, dans 3 jours les vacances c’est fini et on retourne en cours (oui je suis un troll et je l’assume pleinement !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir, je vous souhaite plus ou moins les mêmes qu’à Noël, à savoir :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;du bonheur ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une heureuse fortune (il faut y croire, le loto ce n’est pas que pour les autres :p) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une bonne santé ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;et encore une fois des crises de foie pour ceux qui se sont goinfrés toute la soirée (le seul voeu qui soit réellement indispensable).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 01:33:45 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/01-01-2016/Adieu-2015-Bonjour-2016.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/01-01-2016/Adieu-2015-Bonjour-2016.html</guid>
        
        
        <category>general</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Multiscreen pour i3.</title>
        <description>&lt;p&gt;Bonsoir les amateurs de pingouins !&lt;br /&gt;
Voici 2 petits scripts bash que j’ai écrit pour gérer les multiscreens avec le windows manager que j’utilise sur mon netbook : i3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###Script de déconnexion :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du coup, on commence par la fin : le script qui permet de déconnecter TOUS les moniteurs secondaires, c’est le plus crade des deux mais c’est surtout celui des deux qui demande le moins d’adaptations de la part de l’utilisateur (une unique variable à modifier).&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
4
5
6
7
8
9
10
11
12
13
14
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#!/usr/bin/env bash&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#Mettre dans cette variable la regex donnant l'ensemble des sorties&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#qui peuvent être désactivées.&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;OUTPUTS&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;(VGA1|HDMI1)&quot;&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for &lt;/span&gt;i &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;in&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;$(&lt;/span&gt;xrandr | egrep &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$OUTPUTS&lt;/span&gt; | egrep &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot; connected&quot;&lt;/span&gt; | &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cut&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-d&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;' '&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-f1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;do
    &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'désactivation de '&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$i&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;' en cours :'&lt;/span&gt;

    xrandr &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--output&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$i&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--off&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;xrandr retourne &quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;. Désactivation de &quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$i&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot; effectuée.&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;done

&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;exit &lt;/span&gt;0&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Il suffit de mettre dans la variable &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;OUTPUT&lt;/code&gt; la regex, comme indiqué dans le commentaire. Ensuite le programme effectue une boucle for sur un truc assez peu digeste, que je vais détailler un peu :&lt;br /&gt;
&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;xrandr&lt;/code&gt; quand on ne lui passe aucun paramètre renvoie des infos détaillées sur l’ensembles des sorties vidéos de l’ordinateur, on filtre ça avec egrep pour n’avoir que les sorties secondaires (on ne veut pas déconnecter la sortie &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;LVDS1&lt;/code&gt;, par exemple, vu que c’est l’écran principal du netbook), on rafine ça encore une fois avec egrep en lui demandant de rechercher le motif &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&quot; connected&quot;&lt;/code&gt; (l’espace avant connected est important), et enfin on fait un &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;cut -d' ' -f1&lt;/code&gt; pour ne récupérer que les noms des sorties effectivement connectées, qu’il ne reste plus qu’à désactiver avec &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;xrandr --output $i --off&lt;/code&gt;. Et le tour est joué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###Script de connexion :
Ce script ci est plus simple mais doit être adapté pour chaque moniteur utilisé en changeant la résolution et la sortie vidéo utilisée. Il faut donc faire un copier-coller chaque fois qu’on travaille avec un nouveau moniteur.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
4
5
6
7
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;#!/usr/bin/env bash&lt;/span&gt;

xrandr &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--output&lt;/span&gt; LVDS1 &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--primary&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--mode&lt;/span&gt; 1366x768
xrandr &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--output&lt;/span&gt; VGA1 &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--mode&lt;/span&gt; 1280x1024
xrandr &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--auto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--output&lt;/span&gt; VGA1 &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--right-of&lt;/span&gt; LVDS1
i3-msg &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'workspace 10'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; i3-msg &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'move workspace to output VGA1'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; i3-msg &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'rename workspace 10 to &quot;10:VGA&quot;'&lt;/span&gt;
feh  &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--bg-scale&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'/home/halex02/Pictures/background/orion_nebula.jpg'&lt;/span&gt; &lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;On commence par dire quel est l’écran principal (ligne 3), puis on active la sortie secondaire (ligne 4), ici &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;VGA1&lt;/code&gt;, et on lui passe la résolution qu’elle doit utiliser. Ensuite on positionne les deux moniteurs relativement l’un par rapport à l’autre (ligne 5). Ensuite, on demande à i3 de déposer un bureau virtuel sur le moniteur secondaire, qu’on peut renommer. Enfin la dernière ligne (qui suppose que &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;feh&lt;/code&gt; soit installé) sert à régler les bugs d’affichage du fond d’écran du bureau (je suppose qu’ils sont dûs au fait que les moniteurs n’ont pas la même résolution).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 19:01:35 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/12-30-2015/Multi-screen-pour-i3.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/12-30-2015/Multi-screen-pour-i3.html</guid>
        
        
        <category>programmation,script,bash</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les vacances, cet Enfer !</title>
        <description>&lt;p&gt;Bonjour, ami lecteur.&lt;br /&gt;
Les vacances, quand elles suivent les partiels sont les pires ennemies de l’étudiant. Après s’être tué à la tâche pendant 1 à 2 semaines de partiels (on peut dire ce qu’on veut c’est exténuant les examens), vous voilà libre pendant 2 ou 3 semaines. Après quelques jours pour se reposer et se remettre de ses émotions, viennent vite l’ennui, ainsi que l’impatience et l’anxiété de l’attente des résultats. Est-ce-que j’ai mon semestre ? Me suis-je foiré en beauté ? Puis-je rattraper ce qui n’a pas été ? Pleins de questions qui me traversent la tête, et sans doute celle de chacun des mes camarades de promo, sans qu’on puisse faire autre chose qu’attendre les résultats du jury.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et puis les vacances de Noël, c’est une période assez particulière. C’est la fin d’une année, le moment de faire le bilan de l’année écoulée, en attendant demain le 31 décembre à minuit avec ses traditionnelles bonnes résolutions pour l’année suivante.&lt;br /&gt;
Personnellement c’est une période qui me rend nostalgique : je pense aux gens qui sont entrés dans ma vie et qui en sont partis, aux choses que je n’ai pas faite, que je voudrais faire ou refaire. Bref je pense à tout un tas de trucs potentiellement tristes ou magnifiques, voire les deux à la fois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon pour tromper l’ennui en ce moment, eh bien, déjà j’ai mon blog avec quelques articles en projet :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/12-30-2015/Multi-screen-pour-i3.html&quot;&gt;un script bash que j’ai écrit pour gérer les &lt;em&gt;dual screens&lt;/em&gt; avec mon windows manager (i3)&lt;/a&gt; ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mon premier petit programme en ruby ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mon ressenti sur Star Wars 7 que je suis allé voir en famille ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;et enfin un gros coup de coeur littéraire.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il y a aussi l’implémentation d’un système de commentaires sur le blog que je dois faire (parce qu’un blog sans commentaires c’est un peu bête), et il faut que je reprenne le serveur que j’avais fait pour la nuit de l’info afin de le sécuriser pour pouvoir le laisser tourner 24h/24-7j/7 ouvert sur le net et bricoler tout ce qui m’amuse dessus.  Il y a aussi ma recherche de stage de fin de Licence, sur laquelle j’écrirais sûrement un post d’ailleurs.  Voilà ce sur quoi j’avais envie d’écrire aujourd’hui.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 17:16:50 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/12-30-2015/Les-vacances-cet-enfer.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/12-30-2015/Les-vacances-cet-enfer.html</guid>
        
        
        <category>divagations,Fac</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
